走飲管唔係問題

問題係你其他嘢都係即棄 就咪撚扮晒環保啦撚屌冚家剷 麥當勞kfc乜撚嘢都即棄收皮啦屌你老母 爛臭閪偽善死全家

話咁快已經畀環保撚負皮

含撚啦

由小做起 聚沙成塔
第一小步都唔肯行 將來點走仲遠既目標呢

係做，都唔撚係你呢啲其身不正嘅即棄快餐撚做

問題係 去大快活食野
要杯凍奶茶少甜
佢會俾包syrup 包野既膠量已經多過飲管

落完syrup 屌,D糖係哂個底度
佢會好撚貼心咁俾多支筷子你攪
筷子???屌你老母真係好撚肉酸

如果飲凍檸茶仲撚搞笑
走飲筒 但又俾支膠量高幾倍既長膠羮你去篤檸檬
做乜撚野事? 咁不如俾返支飲筒我篤 走支長膠羮唔好?

4R, reduce, recycle, reuse, replace
屌你老母淨係reduce 唔諗其他方法replace
走飲筒前入批長金屬羮俾人攪唔撚得既 而家真係攪條撚呀

叫啲冚家剷環保撚回應吓啦 啲仆街即棄快餐尤其係麥當勞呀 係唔撚係應該即刻執柒咗佢呀？乜鳩都即棄同我講環保？

走飲管根本係問題，一啲都無環保到 做嚟把撚

完全無考慮過用家嘅問題
屌on99

班商家佬應該左港豬嘈
同時都預左嘈都只係嘈一排
過多幾星期就無事

過多半年D人接受左一半
再搵人post d野蠻啊伯係M記為左支飲筒屌鳩職員既片上網
之後全世界D人又會忽然孔子上身變哂道德撚 屌鳩個啊伯
到時又會變到好似關愛座咁人人自危

唉

淨係識負皮又唔撚回應

因為駁唔到

走飲管，每人走一條，積少成多啫。要咁激進講到外賣好浪費，要各方面配合先可以完成。環保同食素一樣，急唔黎，吊完係咪代表你威?
用玻璃盒代替外賣盒，自備餐具，各自為環保出一分力先啦。

而家唔係要各方面配合
而家係要港豬食客配合商家佬減少成本咋
你去睇下大快活大家樂D調味料d packaging啦
糖鹽花生醫豉油乜乜乜全撚部都係膠同金屬包裝黎
果度有幾撚唔環保你又知唔知
如果用返茶記果隻每枱調味料用樽裝 沙糖用返個鐵兜裝
咁唔係仲撚環保咩
佢地就係知如用返茶記方法run 又要fill又要洗 workload會大左 manpower成本大過packaging 所以唔撚用
廚房同巴枱好撚多野都係為左方便職員都用好多唔環保既野
成件事其實就以環保為名犠牲食客既體驗去節省成本
而家問題己經唔係環保問題 係當你D食客係豬既問題

一環扣一環，唔係咁簡單呀

你都戇撚鳩要搞環保都唔撚係由飲管開始啦，麥當勞kfc啲杯、兜全撚部即棄，你呢啲唔撚轉重用唔搵人嚟洗碗慳人工，但係走飲管仲減budget影響食客？佢騎撚劫咗環保呀柒頭皮

吊人咁叻就直接搵佢地最大嗰個吊啦，叫佢地收皮!
餐餐自己煮，唔好出街食呀，笨

根本就係反智，搞環保又唔搞用餐工具，就走去減飲管，又唔肯買重用飲管又唔肯請多啲人洗碗，又扮到好撚有環保嘅心咁，含撚啦

你呢啲又係戇撚鳩，討論緊件事又叫人咪撚做，明明就係啲臭閪快餐騎劫環保用嚟減成本，根本無心做扮撚晒嘢，你又出嚟護航做乜鳩？吓？唔撚屌柒你都唔撚得

一日唔認認真真搞好廢物處理同回收再造工業
走嗰少少塑根撚本只係自我感覺良好

一撚早已經講緊
香港人再唔團結就真係食得屎

淨係識得俾負皮，出聲啦柒頭皮

又黎呢套

你贏哂

你除左識吊屌，仲識咩？
商家為減成本，但真係做到減少用飲管喎，我無話幫佢地，只可以講佢地環保唔夠全面。
都係哩句啦，環保，各自出分力啦! 要全面環保，唔係一日可以完成。
為屌而屌，真係無撚用架! 做啲有建設性嘅野啦！

環保，人人有責，每人每日做少少，就已經對環保好大幫助架喇。

乜撚嘢叫為屌而屌？佢而家唔撚請人洗碗，你用個屎忽諗都諗撚到如果所有用餐工具都唔係即棄，一定慳得多過走飲管啦，而你支持佢咁做根本戇撚鳩，係人都知而家用少飲管，但個問題係本身乜柒都即棄嘅快餐店唔撚做其他環保嘢，就咪撚用環保做宣稱啦，屌你老母偽善到一個點，連最基本堂食嘅餐具都係即棄，環咩保？做好呢點先啦柒頭

堅持係岩
但on9地堅持就真係on9左架啦

事實上有啲人係可以唔用飲管，但大部份餐具唔可能唔用，所以由走飲管起步其實好合理。 樓主想要飲管其實出聲就得唔洗怕羞，你中意仲可以拎兩枝。加油!

一步一步黎啦，你都識講人地係快餐店，咩叫快?
無奸不成商，邊個造就佢地?咪又係我地……
我地唔幫襯，佢邊有咁多間分店?

好撚快就乜都自己帶

即係成間餐廳所有野
甚至張櫈都可以食落肚 / 夠環保
咁先可以走飲管呀？

即係你覺得餐具如果唔用即棄，就代表唔用？你知唔知你噏乜鳩，你睇清楚我講咩，快餐店做唔到其他用餐工具都重用，就咪撚講咩環保走飲管，你係咪睇唔撚明？？？

標題都講左 走飲管唔係關題
但走飲管 無野攪 飲面頭D冰水真係不能接受
其實俾返支長金屬羮人地搞杯野飲係無問題 成件事可以完美解決

而家只係屌佢乜配套都唔做 以環保為名cut budget

你又係戇鳩，格硬將我嘅論點推到極致然後反駁我
如果最基本嘅餐具都唔係重用，你走飲管直接影響顧客，咁係咪戇鳩鳩呀？你吉野家有啲分店都係用木筷子膠羮，大快活大家樂都係啦，屌你老母呢啲又唔走膠？吓？點解呀？
因為佢唔想請人洗碗呀嘛，因為成本問題呀嘛，成日講話環保，佢哋有心咩？仲支持咩走飲管？晒鳩氣

起碼都俾返支金屬羮我攪下D奶同茶同糖漿呀屌

呢位巴打咪心水清

俾枝紙飲管都得掛

睇到好撚多人睇完你第一個post就開始屌鳩你
應該都係學生哥黎 多數學生思維都係咁 環保對環境好 做多好過唔做 好純真
但學生哥們 如果你4R 淨係講reduce拎唔到滿分架 起碼都講埋replace 會多D分架

唔用即棄餐具成本貴左就無人幫襯，商人梗係唔會咁笨柒，佢都係控制成本既同時諗點做到環保，例如以前麥記全部用發泡膠以家轉晒做紙。如果話做唔到XX就咪撚講環保，咁，做唔到唔開燈就咪講環保，做唔到唔用電就咪講環保，做唔到唔食野就咪講環保，其實無野可以講環保。

珍惜樹木啊
之前果代就叫人唔好斬樹 會太多CO2 green house effect所以保護環境就要節約用紙
但呢一代環保既定義變左得返走塑...真係痴撚線
塑果方面 用返biodegradable既塑料都可以relieve個問題啦 但森林無左就無左

細路係唔識睇成個big picture
全部都冇視野
仲要佔會員大多數
依家討論po我都少入
睇完都係得啖笑

做唔到一百分就十分都唔好做型論點

我已經唔想再覆，好撚戇鳩

咁即係要洗啦
唔環保喎

你岩 唔應該咁極端
但可唔可以唔好做到咁肉酸 要d客搵筷子搞凍奶茶?
我都想環保 但要支持環保係咪就唔需要理客人感受?
而家拎支飲管都要問兩次先比 仲要受人白眼 我都唔想架
但我真係接受唔到用筷子搞凍奶茶丫嘛

總結：將你嘅論點推到極致/偷取你論點嘅一兩句放大

完全係錯撚晒焦點，喺香港資本主義嘅環境搞環保好難，但我真係估唔到傳媒等等嘅power咁大，渲染咁多訊息俾啲小朋友，仲要上嚟小學雞咁話我點點點

屌你老母我標題講撚明走飲管唔係問題，我唔知點解好似個撚個話我唔支持咁，你望清楚香港啲臭閪資本家先啦，騎劫呢啲環保價值減成本，又唔請人洗碗，講一套做一套，你哋班小朋友仲支持佢咁做，真係戇撚鳩鳩

凍檸茶同奶茶枝棍係唔走得，連枝棍都唔比係唔合理，要走塑可以用木棍代替起碼biodegradable，我見美心有比木棍，唔知大家樂係咪真係點都唔比，如果係真係屌得，管理層無腦。

遲d 會要求飲筒+$1

講講下覺得樓主你先係真正既左派，真心配服，如果大家一齊拒絕食用即棄餐具既快餐店，佢地要走既就唔止小小既飲管咁簡單，而係真正用可重用餐具裝食物。

即係我覺得你去支持一件事嘅時候，唔係齋睇表面，唔好被表面嘅嘢誘惑咗自己，而證成件事係美好。咁當然罷食係好難，但站於我立場係唔支持呢啲偽善快餐走飲管。

走還走，比熱飲個杯蓋我闔住個杯得唔得啊大佬
起碼都叫有舊嘢頂住啲冰唔掂到啲牙
配套又做唔好，但就走飲管 有冇腦啊

好有問題
而加係商家佬以環保之名cut cost
你要環保可以
但唔該比個alternative消費者
你取消膠飲筒 咪比紙飲筒囉
你想鼓勵環保 咪自備餐具平小小囉
而唔係cut左消費者suppose既基本服務去整靚自己個招牌
膠袋稅我已經好睇唔過眼
而加仲嚟多獲cut飲筒?!
你環保埋我個份啦咁
我唔支持環保啦

近年的確係少左人講珍惜紙張，因為木材資源漸漸都已經做到sustainable，北歐國家係例子

無人話過環保唔應該做
而家係個方法出左問題
但你地邏輯係出問題都要迎難而上 硬食
做乜鳩
成日諗呢D係第一步 之後慢慢會變好 袋左先
太多幻想啦
垃圾分類都做左好多年啦
之前又話分埋玻璃
講左幾年又係無乜聲氣
之後仲俾人踢爆埋好多垃圾分類完最後都係去堆填區既
政府自己又唔做 又要外判出去做 外判出去又唔嚴格監管
香港搞環保真係SAI鳩氣

有理想係好既
你可能會諗 如果每個人都好似你咁諗 又合作 咁一定會做到減塑
但係商家佬眼中 佢只係覺得佢地成功教育到班食客去幫佢節省成本
其實結果黎講唔係WIN WIN黎架
唔係WIN WIN 俾人搵笨柒 咁食客做乜要支持
而家我地提個alternative方案 又唔得
上面有巴打話如果要隻金屬羮又要洗所以又唔環保喎
即係而家擺明俾人禁住砌

由膠袋畀5毫已經開始覺得on9，宜家又興埋走飲管。認真唔反對環保，但班柒頭環保撚咪𨶙日夜吹奏齋走，畀啲建設性意見有乜替代方案！

唔用膠袋！用再造紙袋得唔得？唔用膠飲管，用粟米渣造嘅得唔得？

認真問班環保閪着草鞋𠺢？！

木棍都唔環保啦
森林deforest左就無左 以前唔係好興講green house effect叫人節約用紙既咩? 而家學校唔教架?

塑都有biodegradable架啦 不過可能貴同儲存嘛煩丫嘛

咁勁?
睇黎我要update下D資訊
點做到?

第一步咋
袋住先喎

要行嗰步係研究點處理用完嘅飲管
因為咁而唔用飲管係退步呀

所有環保撚同女權撚都係地球公害

成日話講環保會點點點
一陣又話講民主會點點點
又唔見西方啲國家死晒？屌佢老母

一齊打機？

漁船拖網影響海洋生態咁嚴重，點解無人動議邊個胡亂棄置要註銷捕魚執照？仲有冚家剷式捕魚點解仲未被禁？環保得個講字，有閪用？

大嘅就唔撚做，國家機器又唔撚做
呀好撚得意又係咁叫啲市民做
屌你老母起少兩條垃圾高鐵大橋都減少污染又慳錢啦

商家佬只會做對自己有利嘅嘢，有得cut cost咪走飲筒囉，你試下叫佢cut哂啲即棄餐具變哂正常餐具試下佢會唔會做，請人洗碗又要地方又要人工你當佢傻㗎 。係班傻閪環保撚先咁on9咁都撐，真正環保第一件事應該m記kfc依啲執柒哂佢先

淨係走飲管減1蚊，商家佬都一定唔肯啦
佢哋寧願派多支畀你添啊
環保？得啖笑

果然係偽君子

攪條撚正喎

走飲筒有撚用咩 從其他地方減膠唔得既 一定要搞走飲筒？ 你想走飲筒 我唔撚想啊 咩紙飲筒 鐵飲筒 收皮啦 垃圾美心

走飲筒無問題
俾返支金屬羹黎攪下好嘛

又唔見你杯野飲收平d 咁支持環保 扮撚哂野 垃圾商家 當香港人係垃圾 有錢賺到盡 垃圾美心集團